烏拉圭暫停台灣護照免簽待遇 台外交部懷疑中國介入

台灣外交部大樓
烏拉圭政府突然停止了給予台灣護照免籤的待遇，台灣外交部表示不排除有中國介入的可能性。

烏拉圭政府在10月19日宣布將給予持台灣護照者90天免籤的待遇，卻在12月5日突然宣布將停止這一政策，理由是用於簽證及入境管理的電子系統還沒有建成。但烏政府沒有透露什麼時候才會恢復免簽待遇。

當前正值中國官員訪問烏拉圭之際，台灣外交部發言人歐江安表示，介於烏拉圭與中國政府間的頻繁往來，不排除烏政府這次動作受到了來自中國方面的政治影響。

台灣與烏拉圭沒有正式建交，只在阿根廷有代表處，處理與烏拉圭簽證有關的事務。

對該事件，中國政府尚未表態，但如新浪等在內的中國媒體則把台灣懷疑中國介入一事稱為“炒作”，表示中國大陸“躺槍”。